淘寶天貓計劃增設全新B2C電商服務 「天貓香港」現正開始招商

多項優勢吸客流及商戶

香港人收入及消費水平高，支持了本地消費行業，而且隨著消費者生活發生變化，網購也愈來愈流行。由於疫情關係，市民更多時間在家，以便網上購物，令本地網購市場於去年呈高速發展。根據國際市場研究機構Statista的預期，本港網購用戶的滲透率將由2020年的68.7%上升至2025年的83.8%。而電商行業的整體成交額估計也由2020年64億美元上升至2025年113億美元。

本地網購市場的潛力吸引電商平台推出更多便利消費者的服務，例如淘寶天貓將在其現有的香港站增設B2C（商業對消費者）服務「天貓香港」，目標在現有以C2C（消費者對消費者）服務為主的「淘寶香港站」之外，進一步攜手商家，豐富對本地消費者的商品供應及服務。

提供超低包郵門檻

天貓淘寶港澳事業部負責人陳子堅指出，這個新增設的本地B2C服務入口，目標在短期內開始試業，並將以「天貓香港」這個品牌名字在現有淘寶手機應用程式內的香港站登場。「為吸引更多消費者使用，『天貓香港』將為香港消費者提供更完善的購物平台服務，例如提供七天無憂退、可靠的本地發貨及正品保證，以及於未來陸續攜手商家加入各種內容互動等，全面豐富本地消費者在淘寶天貓上的購物體驗。」此外，在「天貓香港」上，消費者單店購物滿一定金額可享「滿額免運」。

為消費者帶來更多選擇

陳子堅又透露，「天貓香港」和「淘寶香港站」均以服務本港消費者為核心，兩者形成互補，為消費者提供更多選擇，「原有的『淘寶香港站』是以C2C為主，為香港消費者提供來自內地中小商戶的商品；而『天貓香港』則帶來B2C服務，本地或已在本地發展的中外品牌均可以來到平台上，面向本港消費者。兩平台的互補可令消費者在淘寶天貓上有更多元化的購物選擇。」陳子堅表示，「天貓香港」亦同時為本地品牌及商戶提供多一個網上銷售平台的選擇，部分已在香港有線下門店的品牌，可以簡單地構建線上銷售渠道，完善其線上線下的零售佈局，以協助商戶迎接網購大趨勢。

靈活物流方式 節省成本

不少商戶在經營網店時經常會遇到物流及包裝成本高、平台佣金收費高昂等問題，因此「天貓香港」為商戶提供五大優勢，包括：靈活成本結構、多種物流模式、龐大用戶基礎、精準市場洞察和豐富的營銷活動。陳子堅指出，首先，為方便商家優化成本，「天貓香港」的平台佣金較具競爭力且結構靈活，另一方面，商家可通過使用不同產品及物流方式，來調節成本，也可因應自身的推廣策略或需求作出選擇。

第二點在物流方面，有別於商戶自設網店，「天貓香港」可以為商戶提供多種物流方案選擇，例如由商家將商品發至本地物流合作方的倉庫，本地物流合作方再從倉庫送出商品；也可以安排由本地物流合作方安排上門取貨並發貨。靈活的物流方式可以更方便商戶控制成本及採用對自己最便捷及最合適的物流方式，以拓展網上業務。

#王維基

香港實店零售含得撚

一日有4px呢間倒米垃圾 你慢慢接投訴先啦

D藍血人做乞兒都似
冇學歷冇技能

支企不了

呢間野真係痴撚線用過一次 放唔到入櫃 自動波叫人去自提拎 唔比送上門

用carousell咪得

@同#識分未

B2C ching...

含左撚大半年啦唔差在

佢同HKTV 應該有得打
不過背後既數據先值錢

講笑咋..?
一個香港本土
一個做緊國際

真係唔明百佳惠康點解唔做好d

點國際法呀

香港以外嘅支那十三億人用緊，佢咪叫做國際

以前啲C9上深圳買平野，而家變左全部港豬都識上淘寶買。

維基mola

係時候賺藍人錢

如果佢包退，做到好似美森咁，我會用，香港零售業食屎啦，HKTV都一撚樣，無退貨呢件事，成日撚客。

維基已經有基礎
要大到爸爸咁大先有得打
最重要維基入唔到大陸

咩係藍血人？

聽個名已經唔開胃
乜撚野叫天貓....

試過有件貨 45cm長，佢地出錯打左450cm, 運費要一千幾蚊，我瘋狂搵佢地CS, 對話幾百次，搞左10幾日先改到，晒我時間。